Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX - це технологія асинхронного відпрацювання JS, що дозволяє не перериваючи роботу користувача з сайтом, здійснювати запити до сервера і оновлювати окремі елементи сайту.